歡迎想砌模型o既巴絲入黎(20) 又係問題中1001

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(18) 721唔見人

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

留名

Lm

垃圾一堆

老子唔抆屎果位巴打幾時得閒 洗筆壺啊

入左坑一個月 工具都差唔多買左成千蚊

幾經辛苦完成既劣作
都唔捨得合體

新post留名

玩耐D 通常一個月 洗一千
我入坑半年 都洗56千

我入坑個幾兩個月 已經用成5千 有冇人可以資助吓窮學生

我岩岩出街倒垃圾聽到我屋企後面果座有人中左招，而家座座都消毒緊

你省D洗 唯有

想請問下自製抽氣箱用邊款風扇好
去黃金見到啲30000轉電腦風扇
會唔會風力太大?

rich

星期六日又唔出街又落雨噴唔到油，想噴埋隻戰暴啫

上星期噴戰暴堆金色件，舊舊大到hihi又多邊位角位，用0.4都噴到手都累

今日岩岩netflix睇完套戲
好正

買現成 直接攻頂水簾

真係窮 屋企連自己房都冇 要喺廳到噴油

D機械感 同埋香港景

咁都窮

想問吓你盒嘢邊到買同幾錢

真心窮 只係未窮到未開到飯啫 好彩我冇咩其他開支 同呢兩個月都有返少少partime 咁啱差唔多可以抵消筆數 但都好肉赤

呢度係唔係人手一把神剪？
我淨係一把金剪，分別大唔大？

用閪泵+0.3噴完隻戰暴
手瓜大咗，滑鼠手都嚴重咗

巴打埋嚟揸揸手
我都係用緊一把5年前金剪

我都係金剪嫁 比多隻手我揸

一口氣砌兩隻， 0.3 噴都唔係好辛苦啫

Pk砌到眼花
新手第一次，好多位要補色
仲有水貼地獄

Rg 真係老d 都砌唔倒

E7 綠金加彩虹， 襯咩色嘅手好

我買咗幾盒rg未砌
沙煞比，初號機，綠骨獨角獸
依家唔敢開

之前聽爽巴講係amazon jp買
未計運費3舊幾

呢盒野真係冷門到畀人當死貨咁清

我揾左好耐

沙煞比應該係最好玩
比例大過其他1:144所以易砌d
但係結構好複雜好多巧思

好無聊

請問師兄們點救

我用會1500或者2000號hi佢幾下睇下甩唔甩

腳既接口位斷左

兩邊開窿, 插條銅管落去
佢本身條榫係十字形?

ching 介唔介意講下點整斷

記得上個post 有巴打話斷左RG 紅迷把劍
咁啱見到呢個 睇下啱唔啱

噴完油剛剛砌好 郁隻腳覺得卡住 大力少少扭就斷左。。。

補張戰死之前既相

咁點解一邊有個十字形 另一邊個斷口會一pat 野咁

因為b社設定係咁
圖係rg沙剎比隻大腿，條柱唔係圓柱

有冇巴打見過邊到仲有呢盒野賣

改得好靚

有冇巴打試過ultra2in1 換0.4mm上去係冇氣出？已經係三個零件一齊換
岩岩先係pm買，處都未破

啲色好靚 介唔介意講吓用咗咩色特別想知隻綠同copper

甩油甩到傻

有咩方法保護？

扭實個嘴未

已經扭到好實
扭返鬆個嘴又谷到槍

Pm store 有無試？
我上次買果時都係2 in 1， 老闆同我試曬2支針都噴到先走

又或者睇下支針係咪已經頂到最盡。唔得就睇下有無其他巴打知原因

試左0.2冇試0.4

點解PM要改做星期日放假 本身諗住今日放工去買modo油

中二配色

有無巴打買過黎玩,睇簡介好似好神奇

250ml 賣差唔多成舊水，邊有錢玩

空氣清新劑

本身今日係每月第一個星期日，舊時間都係休息

嘩屌 模型族

想問用 modo 金角銀角之前洗唔洗噴底灰， e.g gaia evo

唔緊要modo都未返齊貨

觀塘智高都多modo

我尋日都想上去買灰，等左兩個禮拜都沒貨。 最後買e7

仲等緊mx20

想搵隻modo 超級消光， 皆旺有無

想問吓各位巴打
觀塘區有冇平既高達模型鋪？

好靚
請問e隻色係點整 ? AV vallejo shifters ?

光黑 後上e7 rainbow

問下pmstore, man66

Kidult ?

共童體

Ok

尋日諗緊買gaia枝ex01 行哂成個mk都搵唔到
最後得ym有man sir話呢排番唔到貨 未試過個油架咁空

首先你行去奇趣或者吉之島玩具部係打個白鴿轉
然後你度度都覺得平架啦

日本貨運接近斷運,速遞又不停加價
油價應該好快又加

無未用返001，反正一樣既

金屬紅咁樣叫唔叫合格
Modo 亮黑底，zero銀，3層mr colour clear red1:1.5

可能影出尼有色差

其實只係金屬橙同埋灰色

隻橙: MODO究極黑打底 --> GAIA121星光銀 --> GAIA CLEAR ORANGE
灰色我用左兩種灰色 --> 深色既係用左MR HOBBY既軍艦灰溝左黑鐵色
另一隻就軍艦灰溝左少量黑色

新手上路噴出黎有d一點點油 係咪因為落雨太濕噴就會咁 定我手勢唔好

開得唔夠稀 / 枝槍有啲塞所以爆油？

咁我開稀小小再試先 我開1:2
枝槍新開應該唔會塞掛

BTW感激不盡，我成功補到返D件啦

彈針導致針頭積油都會有爆油,就咁睇相唔係好睇得出
落雨濕度高噴得唔滑身都唔排除

拉油快過拉風，出左風先拉油，養成好習慣

唔該哂咁多位巴打
一上色就見到好多位整得唔靚磨到崩左

想問問你點打陰影 係咪都係黑底/圍黑邊 再將中間非陰影嘅位噴到隻色飽和 再整體咁薄噴一層色咁樣？

thanks! 最衰我諗住用modo油 貪佢可以1:3咁開油 抵玩又唔太大味

不過Gaia油其實用落個感覺係點樣嫁

灰色底成舊噴 跟住白色集中噴d高光位

請教 B 503 同 603 有咩分別
都係水性
後者輕輕貴少少少少
咁岩兩支都係手
一支r 番來 一支自己買
怕使用方法錯誤7左

知唔知邊到重有hirm wing ew

玩咗2個幾月，終於玩完一隻，差滲線同水貼
新手第一隻好多瑕疵

頂唔順超級文奈個邪神樣於是幫佢整容，改吓改吓用咗成兩個鐘(好似係)
眼窿開大咗
鼻下面磨返個人中位
上唇尖得滯磨平返少少
塊面同下巴磨圓啲
下巴背面頂住對眼塊膠剪短咗

個閪嘴唔用補土搞唔掂，不過已經用咗太多時間唔想再搞

囡囡呢啲嘢都係交返俾壽屋
Bandai？

用咗邊隻藍靚

你隻白點噴

我噴左第一浸咁既色 係咪要噴多幾浸

我係新手
我噴珍珠白，陰影太高階，之後再睇下點
我跟上兩個post巴打教，銀灰底，白色，珍珠色
不過我無買銀灰底，用modo zero 銀，之後先見到有巴打話會甩油

第三隻rg
好憎rg舊果幅骨，有背包條腰一定會向後拗，手又易軟
唯一好處係分好色好夠details

Rg strike free得唔得？
Sf mg都會拱橋，通病？

入櫃罰企一流，但要上手玩就不了

收到，慳返
專心清貨

砌完新果啲rg真係返唔到轉頭

想搵rg天密娜，黑金色好似好好j
Pb 大手卡碧尼都係
買埋呢兩隻真係斬手指戒買

我都係新手 第2隻噴

咁交學費啦
之後想玩金屬色初號機
金屬色好好j，玩上癮

交緊了 自己睇片學整無縫 好多都崩哂又花
我主要砌囡囡 仲有3盒未砌 搞掂先買盒高達玩下

有冇人知邊到有力天使mg

想問吓各位大佬
有冇人有玩過模比高 隻神高？
有冇圖分享下？
隻野難唔難攪？

大手卡碧尼我都買左噴得好差

上色新手有嘢想請教下巴打們
如果我喺模型度用雙星ts噴罐上咗色再用佢嗰隻琺瑯油滲線，
之後用zippo火機油清啲出咗界嘅線嘅話
會唔會整甩埋噴上去嗰層色？

屌好想買
呢隻得唔得？除咗屍站仲有無其他野玩

醫返都晒藥費

有愛就買得

E7 rainbow?

Yes

有緣見到就買

手掌隻金點噴

黑底>gaia 122

Bandai人樣真心唔掂
塊面嘅凹凸做得太誇張，對眼分得太開，眼眶太深，眼頭又太尖(最尾呢個係模型唔似人設嘅問題)
俾人感覺就好似啱啱學3D嘅人照張2D圖整個3D模型出嚟，喺某個角度睇係OK但係一轉正面就走哂樣
最近Figure-rise Labo嗰隻南小鳥搵咗Alter嘅人幫手先似樣返少少
今次隻超級文奈都係因為鍾意套衫同titans maid配色先買返嚟

女友送

Part of 生日禮物

用玻璃cutting mat啲刀片好快鈍

我殺雞用牛刀 我都係用 介刀斬水貼

張A3定A2 太大張

你屎眼想開花？

塊嘢賣點係玻璃面倒乜柒(氫氟酸除外)上去都唔怕，用嚟黐貼紙都得
但係玻璃硬過金屬，用咩刀都好快鈍，唯一可以做嘅就係勤力啲換刀片

重有手塗會用

好似話D 油 易清過 普通CUTTING MATT??
我舊果張 好多油漬

Movenpick 個膠篕係幾好用

普通cutting mat用軟膠做，油質嘢蝕咗入去好難清
玻璃一抹就搞掂，抹唔走嘅落白電油又得落天拿水都得，再唔係就用刀片刮走

成六十蚊一個工具兜

抵呀 ， 減左價65 450ml 狂掃啦

隻角跳斷左幾次 用膠水痴完無左忽
係咪要用畢地補番

檸檬批味唔錯

乜都唔怕，最怕地心吸力

如果跌爆真係心都痛埋

Btw 其實
大家認為 筆刀是否必要物品？

我砌左一段小時間 都你介刀 解決水貼
神之剪 加 砂紙 解決水口

筆刀真係未用過正野
有冇刀手 可以分享下

奇趣$320，我都搵左好耐，最後貴貴地食左先

我未有神剪前 用黎批水口 界走分模線 同界水貼
個人認為有會方便好多

求師兄賜教
平時無咩機會用到畢地 係咪除左畢地無其他方法補？

上fb谷精多隻角 or 去馬雲網搵補件

模倉之前228$ 大減價買咗，真開心

Modo隻鈷藍
之後再溝番少少白色

筆刀一般都係話𠝹曲線好過𠝹刀，因為可以揸筆咁揸靈活啲
仲有窄位e.g.零件入面有時𠝹刀太大把伸唔到入去，用筆刀就得
大把少少嘅筆刀仲可以換刀片當雕刻刀用

不過就咁𠝹水貼批水口又好似真係唔駛用到咁pro唯一就係彎刀批水口分模線會好用過平刀

反正爛到咁不如試自己改唔得咪買補件

我見模倉冇再返貨

咁其實 變相

唔介分模線
水口唔靠筆刀斬

筆刀應用係 非必要 不過有就 防範於未然

因為我做過下功課 筆刀都有好多牌子
刀片都有好多款 連質素 亦好大分別

咁如果真係要買 筆刀 咩牌子 抵玩?

筆刀我只係攞黎痴遮蓋膠紙個陣先會用到

喱啲換得好密嘅消耗品我冇睇牌子, 我自己睇刀形嚟買
左邊Tamiya design knife, 我多數拎嚟界水貼
中間冇牌子刀片, 角度細啲, 刃口長啲, 我多數批水口, 刮分模線
右邊feather刀片, 弧形刃口, 我多數用嚟順著個弧形壓深刻線

Lm有冇人玩機娘

sor唔記得不推文

呢2星期都落雨，好想噴油呀

你地係濕度幾多到先會噴
我宜家2個星期唔敢噴
見日日都80幾%濕度

剩係用左邊
但刀片係買olfa

田宮d 筆刀d 刀片都係用olfa，買田宮筆刀真係買個包裝咁大把

唔會

Thx bro

唔係話85%以下噴得咩？

裙甲啲花紋同「袁」字應該點做遮蓋
定係手油算數

冇話唔得，會啞，咬唔實

遮蓋液？

可以噴油性油既點解唔考慮下擦金邊？

youtube search 擦金邊
基本中既基本技巧

仲以為黑底先可以用擦金邊
但如果係其他色底應該點做？
eg胸甲 星光銀底+金色花紋
上同一款油嘅話擦果時應該會連金邊都擦走埋？

擦金邊係用珐瑯油ching

係模倉見到呢枝野 買左黎試下係咪咁勁先
都幾貴 成舊水250ml

琴日先講起e支野有無包膠
官網話噴幾下就得,睇日本仔用後話用小小已經成屋都係果種香味
好好奇陣味係點

我自己一般過80%都唔會噴
過70唔會噴透明油/消光

星期六先比到平日收工番屋企廢事噴野

GaiaNotes琺瑯筆

新手想問av油太濕噴都唔得？
用水開都怕濕度太高 ？

先噴金色，遮一遮大面積既金色後
噴雙星琺瑯油黑色
用棉花棒擦突出的金色位，露番金色出黎
再遮蓋做金屬綠
呢隻簡單啦
有D BB身手都五隻色，噴要遮五次

有

呢2個星期基本上日日都80up
諗住噴令面 所以停左係度咩都做唔到

想問下油性油同水性油可唔可以一齊用？例如我底色用左油性油，個面噴水性油咁，又或者調返轉

你哋會擺個濕度計喺屋企mon住

我感受到召喚了
想要如何懲罰罪人？

得就得既，不過有無必要咁樣做先

交流下

Iphone問siri

哇正 想咁玩好耐
喺咪買返144嘅高達就得？

純粹個隻色以前買落水性，但最近開始玩油性油，如果要統一又買多次個支色

多三我用1/100+144改，青椒就用bb
呢個就完全用144改，如果用fag 改144個比例會啱d

sor可能我講得衰，我明擦金邊嘅做法
但噴完金->上雙星琺瑯黑，咁件胸甲/裙甲咪會變咗黑色+金字/紋？
例如我想件胸甲係銀色+金字/紋嘅話應該點做

同樣道理啫上咗金先 再上銀色琺瑯油 用X20抹走紋啲銀色

一樣，噴琺瑯銀，其實琺瑯銀發色我自己覺得唔差

祝佢早日分手

上次講完比人咒

自對十打膠，以後得黑色

btw平時無用開琺瑯油，想問大約幾錢一隻色
如果用擦金邊嘅話大約有3~4隻色要買
用遮蓋液會唔會化算啲

BRO們 黑色三連星GTO
你地買果陣幾錢盒??

單一隻散買？
應該90-130

3隻 想買齊

18 蚊支，遮蓋液未撚去到山窮水盡都唔撚會用

你室內同室外個濕度都唔同
當然放個濕度計係房睇啦

MS-05 舊渣 2017
MS-06-R1A 高機動渣古有兩款（大斧/ 對艦狙+火箭砲）2018

而家3款好少見

15左右一支

遮蓋液——除非你有廢既臉相筆
否則好難遮到細位
點完上去你要等起碼半個鐘

琺瑯油 8滴油 1滴白電油噴
大概四五個字可擦番你想要既色

你底個金色噴完滑身 面頭琺瑯油就好抺D

噴完放入防潮箱+吸濕大笨象o唔okay?

濕度係你噴個下D水氣會噴哂落件到
噴完放入防潮箱又有咩意思

吸濕大笨象?
係都開抽濕機同冷氣啦

金銀 可以補骨架色
黑色 上線
有幾支補色 方便好多

其實都仲有個方法既。。。就係開住抽濕機一邊噴。。。

我都係打算買 GTO 3連星 既ZAKU II ONLY

魯姆會戰 D CG型撚到

紅渣II 3連星渣II 不行了

噴左未呀轉玩油性未

點度有Eva 普通版？

噴左啦 唔算大味 有抽風箱
色靚易噴 已經淘左好多膠樽返黎溝油

同求

大家會點收藏説明書？

出左啦屌9你地，唔洗再硬食勁撚貴MODO 43啦

好奇一問，遮蓋液有咩問題
略略google過都係話用面相筆油上去再等乾
本身玩開筆塗又唔覺有咩問題

一陣去買先

我懷疑佢出緊暗黑兵法,整到D女樣衰D就少人幫佢畫H漫,佢D野就可以全年齡向DD

邊到買

無問題
有時都會用下 係等干啫
只係未必拎上手就有支廢筆拎黎點遮蓋液

筆塗就咁靠先淺後深都得

初號機又出metal build，除左朗斯努基槍外，仲有咩唔同？

類似GX114果種?
有無包膠

條友黑色鳩紙代替滲線.....

當消光？？？

而你可以用黑色鳩紙代替鳩毛

show off

巴打我地等睇你包膠
想知同modo 43有咩分別

落雨唔去買啦 睇日本仔d 片個消光效果好明顯，好接近modo 43

我用鳩毛代替滲線
一定夠色

要唔要開thinner 用？

btw, 模x 倉 返左gto rx78, 有d 貴， 有興趣既巴打可以去睇

早幾個po問嗰2樽終於出
幾錢btw

染一染仲可以做埋其他顏色

聽日買番樽ex-10先

想知效果點 上網見modo 43 好正咁

做攞住支消光當神咁拜⋯⋯

平時用開mr hobby未試過呢枝

幾醜樣都係唔會擋到rule34法則

我唔信消光都有h漫

唔好呀，有巴打睇唔開真係會畫出黎

自從見識過變型金剛都有 真係覺得rule34係真理

上AV油>消光(郡士)>滲線(田宮)
咁樣係咪正路?

OLFA
日本大廠，喺香港大間少少嘅美術用品或者文具舖都有得賣
田宮筆刀其實都係搵佢代工

再唔係用NT Cutter，買包30度𠝹刀刀片啪斷裝落筆刀用

濕度高水隔隔唔走全部凝結水
出油嗰吓啲水一嘢噴出嚟幫你洗件

唔正路, 消完光滲線你會好難抆走啲多餘油跡

即係要滲線先明白

我建議你AV油-->光澤-->滲線-->消光
我自己一貫習慣都係光澤底先開始做後期加工

光澤底嘅作用係保護層Av油先？

算係一種作用嘅...
但我覺得最主要係如果你層油唔夠滑會難啲捽走啲多餘琺瑯油
所以我為求先噴一層之後會慳返更多時間就噴
有啲人怕漆面會太厚就自己取捨

今日又跣手劏手指

Av油我噴一轉都覺得好厚

邊道仲有呢pack 徽章賣

唔好講笑
所有builder parts全世界都唔多見有番貨咁

解放後一定衝去台場

揸刀手勢唔掂
我通常左手揸件(主要係手指公同食指夾實)，右手無名指同尾指頂住左手手指公背/側面，刀片向自己嗰陣靠食指輕輕哋向前推，刀片向出就用左手手指公推，咁樣就算跣手都唔會劏手指

如果要好大力先刮得走水口/分模線即係刀片鈍咗，係時候換過片新
筆刀/𠝹刀刀片同剃鬚刀片一樣係消耗品嚟

仲有,片一片膠出黎係唔洗用力咁濟
你要用力,一係把刀唔利
一係就你要CUT果部份太大已經唔係片落去,運刀唔順.

又有故仔講
雖然唔係發生係我身上
話說啲模型聚會
大家都砌緊野
有條友批批下野跌件，佢自然反應左手側身咁去接，佢右手把刀就咁入晒佢坐佢隔離個位仁兄⋯⋯

批分模線嗰陣刀片成日揩到零件條邊搞到凹咗一忽
依家多數用銼同砂紙

分模線就用拖刀法啦
批咁大風險

俾人隊嗰條友結果點樣

入廠縫針喇
冇怪到當事人
佢仲驚過傷者

我未試過咁大劑，頂多試過枝NT筆刀跌落地，塊刀片插咗入木地板1mm唔到但又唔斷，成枝筆刀就係靠嗰1mm刀片撐住垂直棟喺地面

隊到邊到手?
隊到面嘅話真係唔講得笑

刀仔咭大脾

睇字都覺得痛

成條入哂極刺激

信我,太利反而唔會太痛
唔夠利就仆街,除時有生鏽會破傷風

嗱痛唔痛呢啲我覺得好睇你片得幾近條神經同你意唔意識到
有次我用錯力一嘢片到左手食指忽肉就甩都好似delay咗幾秒啲血標晒出嚟先識痛
但一痛就痛到食必理痛

十指痛歸心
我現在落刀都會睇下自己D指甲係咪幫到我擋刀我先會落手
特別係好細d件最易批到手,現在學精左要痴Blutack再拎住件先好落刀

原來佢有砌零戰
之前breaker巴話想試軍事模型可以睇下
喱隻係我唯一一副可以全程follow答你嘅模型
因為我好似前前後後起碼買過20隻

我好耐冇批到手過
只要follow一個法則
不用死力、一遇阻力難批就即刻批薄啲淺啲

上星期現時點見到有

E7....?

想問下gundam marker 邊到多色
想買最新出個兩隻ex red/blue 黎用marker 噴筆玩下

Yesss 好玩

呢隻是 e7邊種？

唔知 噴落banshee到 會點

Rainbow

迷幻

出電鍍V2，好正

同埋好貴

Thanks 好似唔錯 雖然想砌坦克多啲 大大舊咁 可能係因為比你個部驚艷得太勁

想問下其他噴罐同田宮個d 有咩分別?
我見文具鋪有d 大大支先幾十蚊

其實模型油主要比塑料模型用
有號碼可以做對色

其他市販嘅噴漆 冇話唔得嘅

之前聽過有啲用完過一段時間個漆面裂晒
咩原因同條例就唔知, 我覺得唔試好過試

坦克車嘅話Tamiya嗰堆1/35算係最啱新手上路
只要你唔係好似啲大陸仔又話要內構(睇唔到)又話要蝕刻片喱樣嗰樣嘅話
Tamiya嗰堆真係睇啱款就可以俾錢

正如你唔會用五金鋪天拿水開模型油，呢d 「非模型用」噴罐有機會會用d 可以溶膠既溶劑開油

溫書溫到懵撚咗

m1有冇咩牌子型號可以入手？

二戰以外嘅嘢我一概唔識
不過軍事模型除咗船之外有新買新應該八成都冇死嘅

坦克好多分件分到碎濕濕

雙星有冇唔係橡膠覆帶？
見到條覆帶R哂頭
係一定D 大陸台牌先有樹脂模型膠覆帶？

Tamiya自己有出活動履帶
但其實咁多人唔鍾意橡膠履帶嘅原因係咩
我自己未用過, 唔知有咩困難

隻金色 受底色影響幾大
黑底變機械銅 紅色黃色底出亮金
粒子細 用黎做底色層幾靚
唔噴保護既話 甩到PK

橡膠難磨易甩色
detail 唔夠塑料/金屬嚟

但成條track續粒痴
我寧願買金屬履帶穿好過

琴晚剪哂D件落黎 手手腳腳頭身腰咁分開D件裝哂落密實袋既時候
發覺如果要同一隻色 未要分好多次 發覺效率好慢
其實點分件上色比較好 先假組? 同色既扔埋一堆?

自從入咗坑以嚟 日日都心思思想砌嘢 睇模型嘢 上曬癮咁款

戀愛既感覺

how much?

幾好

想問下如果油咗AV油想再用水性滲線筆滲線係咪要先噴層消光？驚再用酒精抹會甩底色

唔洗 同埋如果驚既係噴光油唔係消光

點解成日有人問滲線前消光

有無人講下自己上色既步驟 分享黎參考下

水性滲線筆應該唔洗用酒精抹? 同埋AV直接接觸到酒精會甩, 要用到酒精滲要係上面噴層硝基光澤先再做滲線

我都想知 我整緊嘅嗰隻就跟手手腳腳嚟分 結果啲色未乾曬 唔同色痴嚟痴去 搞我勁耐

諗住以後都分色放就算

我習慣假組完再睇吓邊啲件可以合埋一齊噴邊啲要做分件咁

分色放 有好多唔同既件 要砌既時候會唔會搵死人

係用水 唔係用酒精
用酒精會起AV油層底 其實可以用口宮 用X20抹

可能我砌緊嘅只係rg 未去到MG/PG 啲件對得耐其實都記到啲件係咩位

我就係唔知佢講緊嘅水性滲線筆係講緊GSI個隻雙頭筆定係開稀啲AV油黎滲 雙頭筆個隻直頭擦膠都搞得掂 如果係開稀AV油黎滲, 又驚自己手腳慢想用酒精抹, 咁最好梗係噴層硝基光油上去擋一擋

我做法，同色一袋
左右手腳會係同色袋再細分一袋
通常分唔到都係d左右件
如果就咁左手左腳一袋好易噴漏搞到有鴛鴦色

無縫完 成功感係幾大

不過磨完 霧化 重要拋光
真你係好撚煩

下次hg應該唔玩無縫了

而家咪算少縫囉

會唔會假組?定係同色就扔埋一袋 噴完先再砌
感覺上假組拆 我實拆到爆件

普通咪玩到咁

筆直300，有咩噴槍好買？用緊龜泵

大陸槍S130?

我都係咁諗 唔想拆件 驚好易整爛

同埋其實我睇個menu最後教人加貼紙嘅圖唔係仲清楚咩

我就擺食物盒
盡量一隻色一格

舉例砌陸戰型高達高

白色（頭，手，腳，盾面，貨櫃
關節色（關節，手掌，腰，背包，盾內構
藍色（盾下方,降落傘背包
少件嘅色 放埋一格 （ 紅黃色同一格

分件唔好嘅,唯有分幾次上色
例如佢枝步槍 白色部份要無縫
1,上咗槍身色先
2,砌白色件無縫
3,遮蓋返槍身
4,噴白色
5,補返瞄準鏡色

砌完，睇下有無D位好似，有既就用雙頭筆mark 返L同R
之後解體，睇有邊D唔洗噴 / 噴左都睇唔到既就收好佢
拎個盆裝D 件加水加洗手液，浸佢一晚
擎乾水，分色夾好佢，就開工
上灰等一個鐘之後就上正色
1隻砌完噴好大約一個月左右

香港買唔買到？

有睇過話太大力好吹走細件。
同埋有機會那件

買到
但你加多少少買台仔槍仲好
MAX3 只係450

講少左樣野，就係夾件前會搵blu-tack 填晒d 洞同拎遮蓋紙痴左d摏位

我以前會假組完，無縫完之後分色放。
成日唔見件之後就一炮過上灰之後再組過。
搵個盤逐對噴ie左右手，左右腳

300 不如spraymax

好高手向

即係剪件>打磨>分色放>上灰上色>組裝

我都想咁樣 只係驚D件砌返個時好難搞

今日第一次噴油想問吓點解會咁樣

一次噴太多油

pm store?

剪件>假組> 加工(無縫 改型) > 假組> 上灰> 假組> 分組上色

自己都摸索緊。

YES

見到3次假組 我眼都突埋

試下第一轉極快極薄咁噴一層唔使靚， 等佢乾左先正式噴。
有第一層乾左係底d色會好咬d.

以前我都懶，但得罪左地板精靈之後就唔敢。
最緊要就到自己。

Av 油?

似係
似用水開 / 開得太稀 / 太大風

水性油

水性油要乾噴既

水性油噴衰咗
可以即刻用濕紙巾抹返

觀塘模型谷多唔多高達模型 如果同貓店嗰啲比 諗緊去唔去轉好 因為陣間會喺附近

模型谷好似多工具
智高多模型d

唔該巴打

其實貓店d 模型同工具都唔多齊 其實d野好唔齊，特別係高調表態後人多左仲少野過之前

佢仲要分位俾4驅車，tomica, 毛公仔，扭蛋，t shirt

以前d閪野而家應該無咩人理
算唔算表態後突然反身

相對地而家真係好左既

咁一般嚟講想睇高達模型 邊到會多啲

觀塘仲可以去埋大林（模型谷樓下，賣大陸改件多），同埋共童体（佢個体字係殘體，主打pb 嘢，都有通販，但偏貴）

智高好似黃店黎，有印香港加油既水貼

嘩屌噴咩油又搵咩開

大油濕噴， 積油

千里達 英明 模倉

假組係咪多數用剪斜位卡榫就算 定用批擴大少少

我用手鑽擴

智高咩都有，高達模型，車模，軍模，油我目測都齊，算係多選擇

但模型嚟講唔係最平

係呀，智高有樣好係新舊模都有
深水埗旺角貴幾十，但有時去到，又見到有，就真係廢事再搭出去搏有無

甩色我又唔係好覺, 當初我都試過用佢上部車到所以噴過下
但最後發覺唔夠長所以先買膠履帶返嚟裝
Detail 有冇好咗我又唔係好覺
屌收尾加泥加屎上去乜都睇唔到啦除非錯到冇譜

呢啲係貪方便用完溶劑/油漆週圍擺
搵個模型紙盒墊吓都好好多
玻璃係方便清理，不過傷刀，長遠嚟講增加刀片消耗量
睇返個人點取捨

旺角皆旺係搵啲特別野，補件就算

平時 carosell 班炒家就係晒個到

智高價錢係合理嘅，同埋一啲少有嘅高達模型佢地都有

想問浩盛同modo 抽油箱分別係邊

差2倍價錢

thanks

龜泵黎，算啦要求唔高

其實筆某程度上緊要過泵（好似係）
隻泵唔夠力最多開稀dd
但枝筆霧化唔得你無得搞

射得出我就收貨
水隔, 1出2嘩佬, 氣缸我覺得睇budget 同需要

智高真係尋寶架
我上次見到老闆用長棍係天花了左盒貨落黎,超舊超冷門的元祖舊高達
係街未見過的MG EXIA 連戰損披風,都係佢度見過

上次貓店膠達MARKER特價 入左幾支

想問下補色(金屬色MARKER)
應該係
消光前 補色
定
消光後 補色??
你地通常點玩?

大 不過模型存貨唔多 無乜嘢所謂 神剪主要係清牆 快速剪件掉盒用

近年啲 rg 啲件相對已經大件好多 啲細粒件都係頭部多 其他都大大件 早期rx-78 渣古 嗰啲先癲

去完轉智高 模型多但偏貴 啲modo油就ok正常價

我唔再砌rg呀！

如果唔係 pb，係通販，價錢係觀塘差唔多，但全港一定唔係最平。不過，你住係九龍東個頭，又唔想走咁遠，價錢差唔多，你去深水埗旺角來回車錢都係返到。

當然，特別野另計啦

斷鉸喎ching

1 拔返出嚟 打銅或其他金屬柱體駁返

2 搵spare 件

3 淘寶睇吓有無加強件 以前新安州等有出過金屬件

位巴打好似噴咗油 如果油性 記得ABS 膠會變脆

不過支柱設計到偷晒膠 圓柱偷到變十字 都係唔堅固得去邊

早排砌左 rg rx 78，啲甲鬆到你

推

早期真係好垃圾

正路就唔會消光後先補

wave真係好公司嚟
一set齊晒咁濟

好進取
但係隻手掌好廢

呢個支架好似好正

Wave正野
最衰難搵
同唔齊

裙甲又鬆，對腳又易甩，個盾又揸唔實
rg 渣又係，除左水口，對腳都係唔穩

係香港搵wave d 野好似尋寶咁

mg freedom 評價如何
咩價算平

睇佢拆ZZ好似好易咁 但又唔見佢整過D卡榫位
係咪有D咩秘訣

佢E D職業等級

有幾多BACK UP 有幾多整爛左 我地唔會知嘛
同埋修復果陣 未必拍片我地睇到姐

MG2.0
2百中

跟手整多隻 正義
不得了

舊款睇過人地砌，不了
有新買新，月尾部rg impulse

炮同劍嗰兩款應該都係PB

嗰隻拆件㗎生 有無巴打用過 好似幾爽喎

2.0 ? 唔錯吖 價就唔清楚 不過香港唔貴得去邊啩

睇素組 可以去 睇吓

明顯啦
定等perfect ver 好，反正唔急，大把未砌
掙扎緊

英明會多少少 支架 上富聯都有時有 來來去去嗰幾間

Impulse 幾時有perfect ver

渣腳板最肉酸 為咗分色 啲件罅位離行離迾

無，我指佢之後應該會出一盒齊晒裝

我都想砌，不過黎緊訂左果隻好似無比肺炎搞到delay，都係等果隻
咁樣開坑好on9

估佢當時為咗打老翻 先整啲咁黐線嘅產品

我係直接用手機果d撬棍拆件
條片入面果舊高級d未見過。

本身想砌力天使先,但周圍都冇貨
好耐以前砌過mg 自由 1.0 但好肥, 對翼又唔係太好, 腳又肥

見到d 人整mg 自由2.0幾型

主體顏色三款都唔同，點會出一盒齊裝

220$ 有交易啦，上fb group收下啦

都係日本 NT cutter 牌子 事實係鎅遮蓋膠紙 先用得多 擴孔會用嚟扭兩下 清水口幾乎唔會用刀

智高有 今日去完嚟睇 200中左右

玻璃鏡架鋪頭鎅一塊 都唔會好貴啩 再唔係豪啲 買塊mon 嗰啲玻璃貼 應係唔易花

全部人都係咁講，技術太勁D 老翻想翻件都件唔到

我有用果舊野, Wave HT-196, 買果時$35
意外地好用, 用得最多係上晒色組合但係爭少少合唔埋, 要分返開啲件
Aeon 12蚊店見有拆錶工具一模一樣,係唔知用落有冇分別

Tamiya 嗰隻係 NT Cutter oem
刀片就配 bdc-200p 幾十蚊盒有排用 目前用過最利嘅

大啲嘅文具鋪都有得賣

我嘅理解 消光根本就係啞色透明油 消光只係攞咗日文頭兩個漢字喳嘛

𠵱家興嗰啲 3/4 , 70% 消光 都只不過係令面油同啞面油嘅比例啫

有錯隨便屌....

咦你又啱喎 ，一直都覺得同strike 差唔多
好啦咁入咗先

階旺21樓 富聯睇睇

陶瓷刀幫到你 唔尖唔桔人

周星馳功夫嘅劇情

有冇巴絲會砌木製模型？

我第一隻hg
收工好 定舊化好

孖星 1/48 出得幾靚 傻嘅都砌到

想問下抽油箱d濾棉邊到買

係邊買

出rg rx78 嗰陣有勁既老翻廠咩

我多數剪定位孔個邊 保留返個定位功能而唔會食得太實

輕舊化啦

問題係大陸唔少人買老翻 真係平好多 當時嘅翻版技術係好差 有人話係3D scanner scan 板件整出嚟 我好難想像

水族店

RG力天使
龜速更新中

唔買mg果隻?
btw想睇你上色完成品

玩咁多年都係144
唔想轉比例 無位

🐷🐷

Su-57 迷彩好靚

有冇人知點解modo mk43超級消光 開完油 放咗排 結果個底積住成層嘢灰白色嘅嘢 fing都fing唔散佢

定位孔即係邊個 母定公

呢個係我今日搵既假組攻略 好多都幾有用

嗰啲就係「消光」嘅核心

乸 通常係圓桶型㗎呢 剪鉗插入去一嘢剪開圓桶壁就得

結果我唔小心用咗支唔太乾淨嘅嘢liu散佢 成支就變撚咗咁樣 真係屌出聲 用都未用過 又要再買過

要用玻璃樽，大力d chok就得

就咁剪一刀？定要剪一忽仔出黎

聽聞係日本都係碰運氣

屌 有冇人用過USTAR 既S 130
我想問爛噴咀係咩原因 , 我之前未拆過黎 跟住上次滲油滲得好勁 今次直頭噴唔出 檸開睇發現噴筆爛左 ....... 係咪D料太屎 所以比油蝕????同埋我枝針頭都灣左小小 , 依家配咀同埋配枝針都要成100蚊

其實我係咪應該換枝PS289,日本仔料會唔會冇咁弱雞

係 係唔係好難明 我聽日影上嚟啦

係，我上年年尾去熊本就算有模型賣既地方都唔齊wave 同長谷川d 野

反而再之前去老秋真係買到癲

果d 消光粉黎，沉澱左就會係咁
人手fing 既話fing 2分鐘應該fing 返均勻既啦
我慣左浸熱水浸三分鐘再fing 就得

呢個網d 料好實用，我7成既野都係響呢樹學返黎

人生第一次痴水貼 突自bbg我嚟啦

冷靜啲
巴打你咁興奮睇著出事啊

留名等笑

對住地獄笑都有ge

其實大林啲水貼要浸幾耐？10秒？
我隻nu 未貼水貼未滲線

YM

痴完兩張 已經唔想痴 但仲有成百鳩幾張等住我痴咁款 屌

年青人, 俾啲鬥志
廢老如我搞對耳仔都搞咗2個月前前後後畫咗8個版本

就係為咗重現喱一個鏡頭嘅印象

教你一樣野，
放上濕紙巾/濕海綿上面，
你就可以唔多洗理放左幾耐
剪多幾塊放定先都得。

把刀夠利批到水口分模線，但又唔夠利唔驚𠝹手指

陶瓷刀有d 係圓角，插都唔死

而家陶瓷刀批分模線係純靠硬度，刮沙咁刮

分模線係刮，
唔係批㗎！！！！

我都係收收皮去瞓覺先 唔想痴住 聽朝仲要上堂

不過呢 水貼係咪最好都用嗰啲水貼膠水？我聽人話大張/痴曲面就最好要 但我手頭上冇 事後補得唔得

想問下係邊到買？ 黎緊想砌隻hg sf

都算可以嘅……我以前砌飛機都試過過咗一日先出去買返支藍蓋同綠蓋
但要提醒你, 藍蓋係搽零件表面, 綠蓋係搽水貼表面
你喱啲細粒嘅用藍蓋就夠, 太細粒用綠蓋好易會出事
記著藍蓋係水貼膠水(mark setter), 綠蓋係水貼軟化劑(mark softer)

我刮完仲好似有條痕喺度 但係用手指甲摸佢又唔覺 個面都幾平下
咁樣係咪正常 唔敢再刮佢住

新手砌好隻mg巴巴托斯，想玩下滲線，但好驚爆膠，想問係咪用zippo白電油只要注意用量基本上唔會爆？

第一次痴水貼就rg真係玩命

用gundam marker基本上冇危險，不過素組專用，

唔會玩完既

唔係痴長條型 曲線型 都ok

係痴果陣 明明意為一張 好快

點解 痴極都重有 既 水貼地獄

rg eva果隻係咪水貼黎

貼紙。
不過旺角有水貼賣。$30張

點解素組用 有d細位我仲諗住去買枝黎補色

清水口用咩？剪完就用沙紙磨？
我有時都用筆刀批平佢

旺角邊到？

上灰就會睇到平唔平

砂紙 或者

尋日講完步驟，今日就搵到張圖

補link

跌左落渠?

我覺得 第二步 己經好靚 反而唔洗舊

G Gen Zero 片頭個Gundam Head嘅風格

“模型先生”
好景隔離條巷入面果間

水貼邊隻牌子？
D大？

用筆刀或銼將卡榫位乸個邊磨闊整鬆
砌埋咗咪可以一下拆返出黎囉

唔係素組派基本上都會咁樣砌
唔好諗到係好專業咁先得架

等左2個星期終於有一日係冇咁濕可以噴到油
一鳩噴2隻 腰都痛撚埋

明白
濕海綿要微濕定勁濕？段片最後見到好似都見到有水

Google大林水貼就有

都係嗰句 手藝嘅嘢 講或寫出嚟 係好複雜好瑣碎 落手做反而三扒兩撥就做完

舉例噴油 噴6-7層好似好跨張 其實好快 做咗都唔覺

岩呀，假多兩次就慣

Yes 啲水貼用得恰到好處

Any bro 係街見過
地獄死神ew 水貼賣？

如果bandai qc好d 買佢算

我發覺水貼 d qc間間副廠 唔同
有時好好 有時好廢

有無人拎支H&S ultra 2in1轉左控油個筆尾?
幾錢左右

賣左佢加多少少上evolution 好過啦
h&s 2in1 原價9xx，我諗你上facebook group 放7xx 應該有人要
evolution silverline ym 賣緊貨尾，1300 九折

evolution 個造工比ultra 好

TRYTRY先
evolution silverline 比起PS289 HPCP呢類 係咪差唔多

呢到有無巴打想買 呢到我就放$700

哇正喎，幾多錢左右

第三張圖，下面over左，之前啲上色好似浪費左咁

巴打支筆玩左幾耐
我果支2in1 玩左1 個月都心思思想upgrade

都係一個月左右
睇緊ps289 HPCP 呢兩支同evolution差得遠唔遠

前星期入左呢枝依加枝max3拎黎專噴灰

幾錢

記得 $120 左右

都係睇你貪唔貨佢個易拆結構

效果會唔會差得遠?
用過H&S 的確好易拆 但油杯太細 谷槍長槍彈油彈洗筆水

可以換大杯，我未用過其他答你唔到。

有得配大杯嘅

1920買埋個皇冠頭+多100

$700 silverline ?

我只用緊ultra 2in1最大個5ml杯 同埋想要埋鎖油

ultra

你個concern 竟然係個cup size
有得配，5ml ~$100，infinity 就有哂兩隻

最大有幾ML杯

差唔多兩千銀買黎噴灰

請受老子一拜

官網寫最大5ml

其實啱杯接口牙就得

依加枝max3拎黎專噴灰

就係5ML都彈同想要鎖油先想換

屌 支筆真係好靚 但我唔想再駛錢 HS ULTRA都夠曬我用

呢枝唔係呀 之前買枝sparmax max3先噴灰

貴左？ 兩年前買冇咁貴？

兩年新手問pmstore , 最靚嗰支筆幾錢， 佢話infinity , 1680 !?心諗， 下最靚都係千幾蚊， 即比

你會唔會一次過落太多油

你噴油性定水性？

我都想買把口徑D 大既黎噴灰，用0.3好撚慢

用住先啦，我見你而家都玩得幾開心咁

水油都有
洗筆水3分1左右都彈

見人用0.5 槍型 噴得幾爽

岩岩出來做野買枝3嚿既max 3 都那利嫁啦，用成千六買筆真係唔係個個得

工具都係為左方便而存在，果陣一把筆乜9都用佢，洗筆都洗到窮

琴日冇人答問多次
請問有冇人用緊PS-289 睇中左呢枝 未用過日本筆會唔會話D針咀好易爛 同埋應該去邊間買 岩岩問左PM STORE 佢話950-1100 左右 保一年 ....
因為岩岩枝USTAR S130 個噴咀之前都冇拆過用左兩個月都爛左 針頭又彎哂

買！支持
最鍾意睇人買野

夠用就唔好買啦 我都係無啦啦有2000銀先屎忽痕去買
依加想買多條喉同水隔用 次次噴完灰又要換番筆好煩

上灰一梳

快拆

你用開優速達之後轉返D 外國野，你會明咩係一分錢一分貨
唔洗再問點解人地可以噴到咁自己做唔到

係咪塞左咋
我用2ml，2/3 滿都唔會彈wor
利申︰infinity

quick release
可以唔使扭就換筆

無塞 套個黃帽子 彈到仆街

性能上我都明 但冇諗到枝針會輕輕洗下又彎哂 噴咀冇拆過都裂 一拆就連檸入去個位都爛埋

但呢舊野好似噴唔到水性

咁激動？
我so far 會彈油都係因為塞左

我用iwata 之前都係用ustar，我明

因為HS好細氣壓已經谷到好行

原來有d咁既野得閒去睇下先

彈到隻手都係洗筆水 搞到隻手辣辣下

但係我果粒個制壞壞地（用咗好多年
噴噴下hi到都成條喉甩

用快拆

我用個黃帽都係咁要出細風先唔彈

換過個新啦

抵玩

佢出左玻璃樽之後水油都得

原來有update

呢把睇YOUTUBE 好似太勁，我玩開果D唔洗去到咁堅

咪玩啦，ustar貼gsi比

唔係比性能呀 係未用過我唔知D零件係咪都係咁雞
PM STORE 買價錢950-1100算唔算合理 一年保養 其他巴打有冇推薦

唔知賣唔賣得出支h&s ultra
當賣得出 下面3把點揀好

1. h&s evolution silverline 2 in 1.

2. PS289

3. IWATA HPCP

其實PM賣野係算貴 不過佢有保養
有其他地方更抵 但可能無保

用幾勁
佢都可以自較口脛

PM價錢未必一定最平
但售後做足同有問必答,重會教你點用
你可以講有咩要求比老闆聽佢會介紹返有邊幾款適合你

巴打買幾銀，屌你搞到我心郁郁

小心啲用冇話點樣嘅
點樣為之夠小心就可能要交下學費
不過我係用開Iwata唔係GSI, 而且冇試過扭爛

我可以好坦白講PMSTORE D 野係貴，不過有時有D野係值比囉
PM我唔記得有無貼 ?

CP玩陰影ge話會有小小吃力,雖然差0.1口徑但噴出黎其實差好遠下
3揀1我就一定2in1

扭爛之前 其實己經滲緊油 當時係未扭開過.... 我諗果陣入便已經係裂左
噴針我係真係清潔下係佢HI到張TISSUE 就彎9左

PS289 冇貨老闆叫我諗下IWATA 既0.3
但係我對呢個牌子冇咩研究

其實三枝個價位好似都爭一大截

漏左講
如果揀2同3 我遲下都會再買多支0.2 輔助

如果買2IN1既 一支就升了

通常入門都Iwata Neo 好似係

老細介紹咗Wave HT-111比我 都易用

我依家揀 就係
iwata HP-CP
同埋 psi 289 選擇
枝ustar 諗住比100蚊整返佢黎噴灰 噴黑底

「滲緊油」其實係咪有時筆頭噴得耐積油咋
如果真係扭爛應該唔止滲油咁簡單

呢個價錢可以買到枝0.4 雙動了

如果揀日本槍 我之後會再買多支
就係想睇下H&S 同日本槍 功能同效果差幾遠
依家轉左噴油性

呢把之前有留意，但好少人講
巴打講完又有d心郁

買唔起德國筆都買伯爵
日本筆ON9999 扭鎖銅咀
你噴一次灰無洗上死左 大力一扭，成支壽味
仲要口徑FIX死左

直頭係咁樣靜置都會滴出黎 果陣我都冇檸

果次我係呢個情況下照噴 跟住照洗筆 ... 佢係直頭擺係度 都會一陣就滴出黎 到下一次再開黎用發現噴唔出黎, 再檸開個咀已經係爛左 檸唔返入去

勁濕

HP-CP? 好野黎，我買左兩把

咁撚化學?
冇喇咁真係要買過, 不過我自己就真係未試過扭爛
可能因為我真係事無大小都唔會大拆出貨量又低所以損耗細
交返俾上面對扭爛日本筆頭有研究嘅巴打解答

巴打有冇包膠？
利伸 用緊ps289 第時發左達想upgrade左呢支

感覺如何 枝筆sofar , 金屬色你玩咩牌子 關唔關開油事 我用垃圾筆都好小塞

講多最後一次
PS289 =HPCP
兩支一鳩樣
零件都互通

利申
Ps289用家三年
換針直換iwata hpcp針就得

我扭爛果枝係ustar s130 垃圾黎 我想直升日本筆 但驚都係咁撚化學姐 我諗緊係我問題 定枝筆有問題 明明我之前都冇扭開過 一扭就已經係爛

呢隻真係買佢方便，噴完天拿水抹兩野就收工

又唔好咁講
我見過有人好執著個氣壓微調

定係iwata hp-ch? 我見佢有得較出風量

霧化能力如何?噴出黎滑唔滑?

Pm既售後支援絕對值回個差價有突

除非噴畫
要一瞬間調壓 做特效
唔係冇mark 我點個而家咩氣壓

唔係講性能啦，啲造功都差好多
我就係用緊ps-289，買啦仲包保養

289

但個包養我覺得可有可無，因為唔係咁易壞/爛

我都執著，
噴幼線一路噴一跌教大細氣好好用。
所以有mac valve仲平過hpcp一大節
仲諗啲咩？

首先，係一支HP-C先，再而先係HP-Ch或HP-Cp
大家都是中國人，你說堆北堆？

我終於明白隻rx78點解咁受歡迎

四眼仔召喚

CLS

唔要保養嘅話
可以去日亞買
連運7百頭
利申新手買咗270同289

要運等耐左右 日森直送?定要搵集運
THANKS巴打

枝針未推實？ （枝針有漬？
定嘴口爆咗？

我喺呢度買
淘寶都有, 但今時今日仲淘寶?

同max 3 差唔多或者更好

直送呀
我記得我2月中買一星期左右送到
但係而家咁嘅情況我都唔知
可以順便買下其他模型架生分擔下運費

用黎打灰真係一流 上灰又唔洗理霧化問題

Beyond版應該都得
分色仲好啲

GTO唔得

想買把筆刀
好撚多牌子
刀片都好撚多

我淨係買黎打水貼地獄 平時用開介刀

咁樣升級 會否不智

想買黎補下色睇落幾方便

筆刀角度唔同
飛邊都易啲

beyond 版之前唔係有張圖流出左，係好恐怖咩

面相仲樣衰過G40啫

差兩者都唔係 我諗係噴咀本身裂左 因為我之後檸開已經係爛 ， 佢係keep 住擺係成就會滴

我印象中果隻係成個比例都怪怪
相比之下g40 其實幾好

你之前曬命果塊神手cutting mat
已經係幾把筆刀的價錢啦

想問下噴呢款消光係廁所開𥦬+抽氣扇噴得唔得？

水性無毒，食住飯噴都得啦屌

噴槍用嘅光油有冇咩推介

可以順手幫你塊抽氣扇葉消埋光

真？今晚試下撈飯食

咁方便

無咁毒o者
點都有微少毒

岩岩睇完依家要成個月先送到

我垃圾 唔打算飛邊

我痴hg gto 如果飛埋邊

手震一震 都唔知去左邊

邊度有 gto decal no.119 賣？

筆刀 買咩款式好？ 田宮筆刀都五六七款Cls
邊種刀頭 通殺？

又唔係我買 我窮撚來

74040

有無人用過Gaia g09R 遮蓋？
好似好方便

補色真係唔好。
因為每隻色都要入樽，你換色就要洗樽。
我係淨用來噴黑同灰補土唔使轉。
如果你係補色就正正常常買噴槍

唔係去到走投無路都唔會用遮蓋液

Mr Hobby 噴筆 oem 係 iwata , 但啲parts 唔通用 支針長度都唔同 嘴就應該扭唔入

但iwata 啲parts 喺香港易買好多 時茂 pm store 都有

Mr hobby 基本上無parts 賣 淘寶只見過一間有

Fake news

係有時覺得cut 遮帶好痛苦

我支ps-289 用緊hp-cp 支針
其他parts係香港無咩地方有賣
淘就算吧啦 都唔知真定假
所以呢到大多數多都推 iwata 最少香港有代理

刀頭周 nt cutter bdc-200p 一裝上去鎅第一吓 個鋒利程度係遠超普通鎅刀 係利到可以桔起啲細零件唔留痕跡

刀柄就nt 自家有 都好平 鴨寮街啲鋪頭有兼容 構造簡單 唔貴得去邊

其實主要分別係跟邊款刀片
但其實刀片本身可以另外買

45度角筆刀 OLFA AK-1 = TAMIYA ITEM 74040
30度角筆刀 OLFA AK-3 = TAMIYA ITEM 74020
PRO筆刀(有三種形狀刀刃) OLFA AK-4 = TAMIYA ITEM 74098

再講一次
HPCP 同ps289 parts通用

淘寶就 廣州怡樂 買過ok

我好似兩支都有 型號唔記得 當年咀壞咗 換唔到落去 焗住淘寶 不過十年八年前 記憶模糊啦 之後轉晒 iwata 同 h&s 都無再理

有錯我受靶

唔該巴打
就咁睇 都係推
田宮 即olfa. Nt 咁

邊度會有？ olfa nt e兩隻

田宮模型鋪有

遮蓋液痴到好撚實，噴完一拉出黎，有罅既

Mr Hobby又唔係得 PS289

Nt 文具鋪就有 去開福利 行過少少去埋成昌就有 咁嘅樣

刀頭 cut 好晒 唔駛搣 幾十蚊嘅嘢

最好係咪去後樓梯噴得唔得

唔驚唔夠光咩

呢隻刀柄 個索頭 陶瓷刀 都啱用 柄尾設計係刮刮貼 無mac機時代 做平面設計嘅巴打知我講乜

灣仔鴻興 gto rx78 $149

PS 270食Mircon頭
PS 289直頭係HP-C
PS 290同HPTH孖生兄弟

PS270咀parts number" iwata I-080-7

去阿瑪遜買連運費都係七百你自己諗

算啦 收工都去唔切
收工去都賣哂

我又唔鐘意食炒

ps 770= iwata CM-P+
一半價錢，岩田頂級享受

原諒我做一做打手
ym 好似好唔掂，有啲野劈價求售緊
巴打想買工具可以上去睇下呢間黃店

Ym 養囡果陣 洗費大
工具貴

我都冇點去

olfa ak5

想學刻線落去RG 同MG 機到
但GOOGLE 完發現好多刻線工具
又推刀鷹嘴刀刻線針

有無人可以簡單講講當中分別?

有冇巴打有除左神剪之外既好用剪鉗推介？
神剪真係通街都搵唔到，而家用緊把垃圾tb剪但已經開始崩
有冇巴打用過台仔gorilla? 好似唔錯

田宮金剪

金剪 都係正野
只素組 預算ok 上神剪

會做打磨 金剪夠

我都想上神剪但搵唔到

巴打真係講左幾甘次

我都幫襯左
買油5送1
買左堆av油返屋企

哇咁平

Trump: cnn, fake news, next one~

mk炒到3字頭

唔該哂有得唔淘我都盡量唔想
我仲搵到jaoparts呢套

不過好似浮誇得濟有啲格格不入
同埋好似好重水份

係既，av 油每枝都貴過模倉dd
但黃店呢啲多得一間就一間啦

上星期千里達$300都有人俾錢

以前講䢬幾次啦

上次內人原本想送比我 我即刻捉鳩實佢
食炒價 買既野 佢蝕咪即係我蝕

灣仔149 應該會比人 直接掃走
好想放工去買
但9成 買唔切

內人

Bro古代穿越過黎？

條友仔成日借啲意曬女朋友呀

落地獄

之前買過啲gk 有啲唔見咗說明書 記得要佢email 翻先

都好耐冇行灣仔玩具街，而家條街係咪剩番佢同對面間鋪仲有縱橫巷係賣模型玩具?

冇曬 我都係分享小日常下

下次唔講sor

我個內人都係食炒價送左隻GFFMC比我

點解你哋d 女朋友咁好
我女朋友連高達同紙箱戰機都唔識分

我女朋友見我撚隻沙剎比,話我玩龍蝦

仲引唔到你出黎?

我教左佢分MB MC MG PG HG 算係咁啦

我印象中無講過我無女朋友

我就係記得你有講
今次引你出黎講埋一份
等比大家屌

福巴應該收收埋埋食唔少啦

教識咗點分
第日點mb扮mg入境

我內人送左個TC 610h俾我

又開始搞事啦，乜乜內人

食條撚
啲女見到我後面憎我前面

對面嗰間有啲舊貨

唉!以前灣仔都多模型鋪嘅，而家咁樣不如出旺角深水埗買好過囉！

你地死喇
我已經摘低晒有女既名
馬上開壇作法

唔需要佢批 自己模型自己話事

PS:呢到先咁講 事實縮撚到隻狗咁

我記得有個架仔真係用龍蝦殼整咗隻沙剎比

拉返個topic去模型先,
手油av油唔用濕盤會唔會好麻煩?
可唔可以diy?

只不個係個盒加張濕水既紙巾

想問av油嗰隻黑蓋消光算唔算保護漆？
定係要再噴防甩漆？

保護漆呢三隻字係呃鳩人既

上個月中日森買
用economy都係3日運到

即係要另外噴消光？咁咪好怪

我意思係消光 光油 呢d 油係一d 保護性能都無

原來有呢個網 多謝巴打

冷烤漆 好硬
但一樣會花
有毛又死
用完唔即刻洗槍又GG

咁係咪用完av油嗰隻消光佢就無咁易甩？
第一次試av油

多層膜包住囉

嗰張焗爐紙 家品店 12蚊店都有

依家要好耐

香港都周圍無貨

隻G40個盾設計得好尻，個位咁細，上次唔小心屈斷左，今次噴錯洗油白化左，希望今次無事啦

想問下有冇iwata hp cp 既用家 你地大約幾錢買入
我見網購好平 但係ym pm 都報千中到 模型谷又冇貨

廚房紙都得？

1100 左右

其實你用張tempo 都得
奢侈d 就再喺上面鋪多張牛油紙，因為唔會索左d 油嘥左

我從來唔用牛油紙
同少啲紙（1-2張）
油完就掉左張紙收工

PM其實

[真係買售後] 因為老板係真心做你生意

只要你認為自己 唔會整爛D裝備 用到佢自然老化
可以網購

買盒玩具都要睇女人頭嘅男人都係好撚費， 食軟飯咁

PS289已經係香港賣哂
想洗錢都難

買270

貴小小都去pm好服務到

聽完巴打講收工狗衝左去買 快拆+水隔勁唔好揸手

試下水隔同快拆掉轉
不過缺點係第二支筆都要買多個水隔/無得用

習慣就好

買快拆原因就係想慳錢唔想買多條喉同水隔
btw個快拆好廢 裝左上去枝筆唔係lock實 可以係咁轉

我個泵兩條喉兩把噴槍都係用快接口

你買邊隻快拆呀 我買H&S 完全無問題

我做左仆街仔
上網買左289

求奇係搖控坊買40蚊舊中伏
你果個邊到買

Pm買

屌得閒經開買 尋日先係pm買完油郵寄
次次佢問我仲有無咩要 佢一寄我先醒起買小左野

做左仆街仔+1 PS289 想幫PM STORE但冇貨, IWATA HPCP OUT 左 筆直

英利？

刷下存在感

Rg

Mg

日馬 買

咁都唔係仆街仔啦

你日森運要幾耐

呢排係咪好多人入坑

依排慢D我諗都要半個月

原本有玩開 枝USTAR 打柴 唔整啦 平平地換枝ps289 都係800內 個個都話hpcp正 但係差唔多成千三 唔係好捨得

iwata hpcp 我見淘寶780$人仔就有 但定價最平amazon都20000yen 我驚有問題所以都係同價係日馬買289算....

我就淘左289 廢事等咁耐
岩岩都上ym買完油

有人淘過h&s噴筆 收到貨返嚟 支筆明顯有人用過

買無印 灰色膠盤仔
搵牛油紙
都唔駛特別濕太勁
你都係用幾多滴幾多

正常噴筆都會係出貨之前搵人試一試噴，iwata 好彩仲會有張處女紙

真係睇你信邊樣啦

我喺十二蚊店買左個飯盒仔，個蓋做濕盤，個飯盒仲可以裝多盤水洗筆tim

巴打你sparmax個水隔又幾靚仔
幾銀?

160

泵唔係有水隔咩?
點解要係筆度加多個??

好企理, 睇起上嚟好舒服

呢樣真，隔住個mon都feel到巴打啲霸氣

利申，買完唔敢俾女朋友知

之前買左隻MB 成功過境發現唔到
心諗個櫃點解唔同左擺位咁

啊啊啊啊啊啊啊啊

因大病攞到大筆保險+停課而入坑

年青人因咩事要咆哮啊
係水貼出事丫定係隻嘢出事啊

雖然作用唔大但真係幾靚

只係痴水貼痴到我就快痴線啫

不過頭先先重新噴完一舊件 因為痴水貼吉穿層油 av油真係好唔方便

力王

你無上光油？

點解會穿

長期係水貼地獄 生活既我

我都係av油上 上水貼
重要係雙星水貼 膠水 都冇事

係睇到眼殘

其實呢幾日係咪好安全噴消光，等左兩個禮拜啦屌

渣ga

做啦， 金屬呀， 消光呀噴噴噴

有 我都唔知點解會穿 我成日都好易整穿/刮到層av油
點解會咁

終於見到濕度計係寫住 BEST
拿拿林噴埋d手尾

你點整？

佢隻decal setter 起底

係 我用藍蓋 上水貼 再用綠蓋/藍蓋

270同289分別大唔大？

用Mig Setter唔怕溶 但好大陣酸醋味
唔知 AV 隻點

你個咩濕度計嚟咁勁

有無手鑽牌子同size推介
用黎假組擴大用

長谷川 1/700 日本CV個模好唔好砌？

掉低左支infinity cr 年半， 覺得佢冇乜特別， 用gsi 代替佢， 今日再用返覺得超正，， 同冇咁臭， 粒子又幼 想買多支 卒之知道infinity 貴喺邊

PS270係 HP B條line,
口徑分別為
PS289 :0.3mm
PS270 : 0.2mm

唔知你講緊邊隻但長谷川以組裝接合嚟講冇咩問題, 補補填填都唔算多
細節就睇你想追求到咩地步, 但如果真係要聞落去都見到細節咁嘅地步
除咗鷹翔嗰幾隻之外相信都一定係靠蝕刻, 副模多嘢反而多嘢要剷

如果假組擴孔用，
用蚊店一set個啲十字螺絲批仲方便

蝕刻片真係太花精神同時間，唔會考慮

我想問下如果ipp super fine gold用gaia t09開 比例係咪都係1:3?

老婆到左

咩黎

手辦 FF7 tifa

我都想知

望落簡單係咪都好考功夫？

有冇唔著衫既咸濕公仔

好呀 唔該落地巴
如果遲下玩金屬改件既 有無推介

如果想將透明件上成 精神感應骨架果種綠但都係透明色

應該點溝法

絕對得
呢個價位我諗你搵唔到更好既0.2mm

除俾你睇

邊道有得買?

去伊GK𥄫下

今日天氣好，消光，噴油應該一流

*依GK

Diu 好嬲
係要睇成品公仔

3d print 同gk 有咩分別？

3D prink晒一舊一體成型？
Gk件會執左分晒手手腳腳衫屌帶頭髮

同問

我見3d print 都可以分體？

禾唔清楚，
冇見過呢隻3D print既散件
如果你見到單聲，
我都想比較一下

更嚴重既問題
胖次應該要用咩色⋯⋯

咩係胖次？

google is your friend!

google 完都幻想唔到你舊野係咩黎

胖次=底褲

去鴨記啦

唔係白就黑㗎啦

屋企唔知邊搵出黎

珍珠白再加粉紅喱士邊，展現tifa 不為人知既一面

日本城，aeon 應該可能有

收到 唔該勇巴

請問有冇巴打有用過上面果隻螢光筆？係普通件上面就咁油得唔得？想用係初號機上面果隻綠色

睇完原來d 人係偷你果隻3d scan 放上去thingiverse 果d

係呀，
但我好怕處理3D print個啲料

我屋企無3d printer，所以要print 都係俾錢人print
岩岩睇中左呢兩隻想試下，但又怕自己會玩壞
始終油人肉同油高達爭好遠，自己又無咩藝術細胞，唔識咩高光低光

但你亦都要咁睇，
攞左原型之後佢地都要做大量既工作先至能夠起到模
我睇個STI係成件Print出黎，冇分件的。

你地掉轉哂, 其實係人地build up完個model放上網, 再比人dl咗落黎執執個model再覆做GK件
個model如果用3D software開係可以拆開parts, 不過啲parts係分開頭髮、衫、褲、鞋、手套、人本身個身體, 唔同GK個種分parts

唔係，我係睇到呢個post

下面d 人屌九佢偷左人地個sti 放上去

偷嘅意思係原本個model應該係要比錢先有得download, 而家有條友免費放出黎

我睇埋佢post 番原本artist 條link
原本個artist 係用clay 雕左隻tifa 出黎，然後條友唔知點樣整左個3d file 出黎俾人開心share

嘩，
咁勁？
憑空睇相就咁整個3D file出黎？？

噴呀噴呀

真係唔知，而家用緊公司電腦所以無download 果個3d file 睇下咩料 [sosasd]

有樣估唔到就係竟然無人畫zack

原本個artist係用zbrush雕出黎, zbrush個做法同搓泥膠好接近, 亦可以export做其他3d software讀到嘅format

原來係咁

屌，要返工

Home office

V2ab titanium finish 考慮pb發售
都算係好消息

之前訂唔到
見到街貨D人賣800蚊

咁平？
titanium finish 好似賣成15000 yen

噴油果間唔中會有汁彈出黎或者噴完表面唔夠滑 好似有d夥粒狀 係咪開油太傑？ 但佢又有時彈汁

之前唔係有師兄話titanium version d邊積油好垃圾

應該係講普通AB裝
而家日本再版有鋪開訂650蚊,7月出
以前港魂開490...但今次再版無開

洗水性油教學

你拎自己噴黎比更係垃圾，但你用素組可以有呢個水平黎諗就抵玩

原來智高係搬左去工廠大廈
以前住觀塘都有去買過玩具,前幾年以為重建佢執左
冇留意新聞原來佢仲有做

終於pin撚晒
可以prime了

AV油新手有野想請教
請問油完直上水貼會唔會甩油?
定係要AV>光澤>水貼
上完水貼係咪要消光?

油完->水貼 Okay
decal setter/softer 要小心選擇
好多都溶 acrylic

上完水貼再上 層透明嘅光油/消光
可以多一層保障(水貼痴唔實會甩

揀光油定消光 係睇你想要乜效果

點解唔係tifa

今日趁有時間拆晒啲噴槍出嚟洗同抹，原來唔經唔覺由買第一支到而家已經15年
最初係啲thobby買DH103,，玩左兩三年之後朋友送枝HPCP俾我(仲要連出世紙)，幾年後因為噴大件件同埋見到日本減價所以買PS290，270同275都係早幾年女朋友送

依家見到市面上多咗咁多新槍，但係應該都冇機會再買了

巴打你用依gk定係GK-M? 我成日見兩間啲版面同貨都一樣

佢地其實一樣
只係對唔同地區用唔同名

我見gk-m就包埋郵費係入面，上次我買三日就送到
但係依gk好似要用順豐到付？有冇計過邊個抵d

想問下mg隻黑色三連星多唔多地方有？

大魔 定 高機動渣古

Anyway 近來周圍都少咗舊款 MG 貨

搵舊款可以去

旺角 千里達 英明
深水埗 玩具模型倉 福利 三和
灣仔 鴻興 偉利

定價4500yen $298我覺得ok

係太傑，彈汁係因為有油積起噴嘴。
噴之前慣手噴兩下空氣噴走d噴油。

巴打你有270已經可以戰一個十年
我果枝都玩左3年仲係新既一樣咁用得超爽

你同講哂 d大鋪冇分別

高機動渣古啊
買左套改件黎試玩 要用佢黎做骨

依家有時我會偷懶一次過開晒幾支筆用，一隻色一枝
咁就可以慳返中間洗筆換油

多數係啲老鋪 先會返啲舊款

過兩日出去睇睇先 唔該哂巴打

有神快拜

我最近試插兩支筆 一支噴灰 一支噴油 係爽好多

又唔算嘅, 但基本功做到好足先得囉
但一般嚟講我喱啲軍事模型好少會整喱啲新出廠咁嘅Style
所以有時啲基本嘢乸渣少少, 一個漬洗就遮Q晒咁濟
砌喱啲乾淨版嘅要求反而唔同

我見過最平都係250左右, 不過模倉算良心店, 依D經濟都可以接受

唔怕d油鯨左之後洗死咩
我枝neo iwata有次噴噴下1500白底灰比人叫左出去
之後冇左回事，臨訓先醒起成杯油仲起枝筆到
最後d灰鯨晒起枝筆入面，洗左半個鐘用超多tool wash先清乾淨谷極氣都仲有d灰咁

油性先有得咁玩
水性擺一陣開始杰

有冇邊種消光比較硬身？mk43一刮就甩，玩兩野已經甩左好多

我本來都有心想轉去玩水性，好似冇咁毒
但係諗起我儲落嗰堆油就知道應該冇乜可能

我試過筆壺入面有1/3油，出去食個飯返嚟仲可以繼續噴

水性真係冇咁毒
但冇咁易噴得靚
有啲效果真係做唔到

一般人對水性陣味
比油性容易接受到

唔係味道問題 已經係 生命問題

水油 係房鳩噴 都唔會暈死
油性 隨時暈

試下呢隻

又或者噴一層GX100 super clear III(含硬化劑）再噴消光

其實我有個迷思，就係d av 油未倒出黎之前可以放到幾耐都唔會乾哂

個蓋有鬆，扭得實
冇揮發
應該可以好耐

玩咗兩年未有枝乾

係，我第一枝油好似都買左兩三年都未乾

感謝

新手第一次砌
跟說明書砌 見到要貼貼紙 洗唔洗貼左先？
定係砌左先貼？ 但係又驚砌完，有啲部位遮住左貼唔到/畫唔到線⋯

模倉成日比人偷野 雖然我真係每星期都會行一次

新手既話說明書照你做乜就做乜 賴醒會出事

原來犯人就係你

乜鳩亂up 野 你又唔係唔知而家d 差佬點做野法，一陣真係拉鳩me

好的 感謝

岩岩入手價錢更正

水性 油性 都好 帶返個豬咀好wor

沙薩比創意滲線
紅色滲金色,
黑色滲咩色好?

力天使

銀色

LOCKON

收工歸家又要整隻RG Dynames

唔知係咪手勢唔好
噴左兩節加埋個半鐘左右 食指關節有啲痛
大家通常一次噴色玩幾耐 ?

1hr上灰
1hr上色
其他件第二日啦

又一個痴線佬

有d部位貼左先。後尾會有甲遮左貼唔返。
新手建議睇哂一次說明書先再開始砌。

模型谷多唔多模型賣？定工具為主？

一半半
每樣兩行左右

琺瑯油定AV油好

台灣筆KIME又幾得意
大部零件同HS通用（杯, 拉桿都互換到
係冇得前面快速拆嘴

BRO們
集屍廣益
今日已入手OLFA筆刀

你地多數用 邊隻 遮蓋膠帶?(咩牌子)
FOR噴高達分色

求分享
GSI?雙星?定其他廠 ??
(同埋雙星有埋切割座 好似幾好 其他牌子有冇)
(GSI搵落 好似冇切割座 要次次介落黎用)
唔該巴打們
救我~海德格~

膠紙我都係用開Tamiya嗰隻
但其實喱啲平價消耗品真係要咁執著咩

我用雙星卷裝
平又有一定黏度

縐紋膠字仲平
但唔夠貼伏
大範圍用 加隻星包邊位都得嘅， 但報紙都得啦

你都識講玩 一累未停 又唔係做代工

想問下群士滲線筆/舊化液
係咪用呢支都洗得走

同埋呢支邊到有賣

有張貼紙大過個件一倍
Check number 又無錯⋯ 究竟係咩事？

我想買嘅工具好多都冇貨
刻線刀又買唔到 噴筆睇啱咗又冇貨 屌!

香港係咁 熱門野全部無 一係就等 一係就上網買

除咗淘寶同日森 仲有咩選擇

另外有無巴入門有興趣買噴筆

平放H&S ULTRA 2 in 1. Pm保養

新淨無損

有意TG我

台灣蝦皮同拍賣？不過好似好麻煩
我都係香港搵唔到先淘 香港等太耐

唔會淘寶啦 唔撚玩都唔會俾錢支那

有錢其實好多牌子都有 刻線既田宮都好多
日本仲有隻funtec

郡士黃色膠帶 好cut

巴打你隻Dynames 綠色諗住點搞

我諗住整R3

痴線佬

咩模型咁有趣?影黎睇下?

手油金色Citadel Retributor armor，
應該用咩色水補土 & 底油？

1.白色補土->白底油->金色
2.白色補土->黑底油->金色

3.黑色補土->白底油->金色
4.黑色補土->黑底油->金色

手頭上有
MR.WHITE SURFACER 1000 SPRAY
&普通白蓋黑/白色AV油

是日更新

用pb 黎改咁揼本？

盒PB ExiaR3係拎嚟整R4
Dynames副骨係00q同老粒個fd盒爛左既Exia

磨走佢咪得

點解唔磨

模型post 竟然推得咁快

疫情期間多左人有時間入坑
模型都相對好賣好多

真係,
表面討論得幾個人,
其實可能好多CD-ROM跟住我地D討論去買野

卡得好實喺入面 拎唔返出嚟 唯有出盡奶力繼續塞佢入去 好彩最尾都叫塞到

噴油太勁 係味有機會 令模型件斷裂....隻腳關節斷左點搞好....

無違和不過擺唔到其他pose

關節上油前要包紙，如果唔包一卡一比力就白，再唔係就斷

我唔知呢招你岩唔岩用，你睇下

學到野了 謝謝你

當年今日
10/04/2016嘅我做緊乜柒

痴孖根原來輯相係2016年回顧2014年嘅status

新手一問，如果用噴罐都要包關節?

包關節係防止噴完油之後太厚，所以用咩都最好包

oic, 我最怕係係腐蝕左d膠
都係薄薄d噴好了

噴完油滲完線啲件係咪脆弱啲
岩岩蚊完舊件出嚟，發現有少少裂痕
好彩要好近先見到

噴關節abs 膠 最好習慣收油後 即刻淨出風吹乾 唔好俾啲溶劑停留咁耐

係 硝基油傷ABS 膠

好煩下次都係噴埋消光先安裝

請問新水性嘅郡士消光/半光/亮光，係咪要薄噴一次先，等到乾先下一輪？定係直接噴到濕潤就得？

基洗唔洗落地獄

有無巴打有黃店模型鋪list
啱啱入坑想買住噴罐玩住先

你去開邊頭/住開邊頭呀

我自己係濕噴一次

綠色沿線都ok
呢排日日屈喺屋企好辛苦

觀塘 智高 模型谷
旺角 ym studio, hobbyman

Thanks

想知英明同千里達係咪藍店嚟

終於搞掂

好靚

好似無表態
但如果唔係其他鋪無貨都唔會幫襯，因為佢兩間嘢真心貴

冇表態

係貴啫!起碼油尖旺區都有唔少模型鋪可以行下吖!睇下而家成個香港島仲剩番幾多間模型鋪?得罪講句可能用三隻手指數得晒呀！

想問下隻g40高達貨量多唔多?
好似第2水都好多人搶

屌噴完金屬油枝cr plus塞9左
拆出黎洗唔知係咪撞彎左枝針 依加滴埋油tim
差小小噴完 依加出去pm求救

過海好快遮,大把人住大西北都照出油尖旺買啦

師兄們噴油通常用幾多bar
金屬油我通常用1.5 bar - 2 bar
普通油就1bar -1.5 bar

發覺1bar好細風風 要好近噴 大風d油又去得好快

Pm store番左mx20啦

亮黑有冇技巧點噴？
點解咁乾燥嘅天氣噴都唔係咁亮面
明明已經慢噴濕噴

乜野油？
我用gaia gloss black 溝溝光油令到啪啪聲

終於完成入坑以嚟第三隻 亦都係第一件用到噴槍同改色嘅作品 好開心

但我都係抖返一排先 唔駛返學 日日一上完堂做完嘢就整都搞我成個幾月 真係好L攰

有冇話溝幾多？

第二水？
第二水係日本本土限定

幾正
但可以買左壁報板紙黎影相，或者幾十蚊買個攝影棚，d 相會再靚d

記錯，應該係隻orgin hg元祖

係呀
因為好似出得幾好

痴水貼痴衰左個AG
點算好

4:1， 5:1左右

我想問下巴打們幾耐會大洗一次噴筆 會唔會拆埋個咀出黎洗

下圖呢套野有冇必要買 ,我係返元朗區唔見有 出便D模型店多唔多有賣呢款

係咪攞到好多經驗呢
下作就會做得好順手, 個幾月都係因為啲意外先搞到咁啫
之後就會快手好多
雖然由我喱啲十年磨一劍嘅傻閪嚟講冇咩說服力

買過張$20姐

Modo d 黑唔係好得

信我 ，噴完油唔好擺咁多pose

搞咗咁耐冇得玩好慘姐

d 油甩到好似落雪咁果陣你就明咩係真係既慘

agger

香港邊度有搖指甲油機賣？

其實我有諗過用我個抽氣箱影 但隻嘢對翼打開曬有啲大 仲要放埋舊action base 手頭上又冇白板紙 所以就由佢 隻嘢放喺到我望到都已經夠曬

想請教下上色前用洗潔精開水洗件有咩作用